# KOREAN message file for YaST2 (@memory@).
# Copyright (C) 2005 SUSE Linux Products GmbH.
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2000, 2001 SuSE GmbH.
# Hwang, Sang-Jin <violiet@suse.de>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: libstorage.ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2013-09-12 11:05+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2010-04-06 18:38+0900\n"
"Last-Translator: Yunseok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <xein@naver.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

# SLE12
#. text displayed during action
#: ../storage/LvmLv.cc:337 ../storage/Partition.cc:537
#: ../storage/Dmmultipath.cc:218 ../storage/Dmraid.cc:218
#: ../storage/Volume.cc:3352
msgid "(Progress bar will not move. May take very long. DO NOT ABORT!)"
msgstr ""
"(진행률 표시줄이 움직이지 않습니다. 오래 걸릴 수 있습니다. 중단하지 마십시"
"오.)"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by mount point e.g. /home
#. %2$s is replaced by a pathname e.g. /etc/fstab
#: ../storage/EtcFstab.cc:924
#, c-format
msgid "Add entry for mount point %1$s to %2$s"
msgstr "마운트 포인트 %1$s의 항목을 %2$s에 추가"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by mount point e.g. /home
#. %2$s is replaced by a pathname e.g. /etc/fstab
#: ../storage/EtcFstab.cc:917
#, c-format
msgid "Adding entry for mount point %1$s to %2$s"
msgstr "마운트 포인트 %1$s의 항목을 %2$s에 추가 중"

#  10^3 bytes
#. symbol for "bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:51
msgid "B"
msgstr "B"

# SLE12
#: ../storage/Graph.cc:515
msgid "Btrfs Volume"
msgstr "BTRFS 볼륨"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by mount point e.g. /home
#: ../storage/Volume.cc:1438
#, c-format
msgid "Change mount point of %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s의 마운트 포인트를 %2$s(으)로 변경"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by mount point e.g. /home
#: ../storage/Tmpfs.cc:104
#, c-format
msgid "Change mount point of tmpfs to %1$s"
msgstr "tmpfs의 마운트 포인트를 %1$s(으)로 변경합니다."

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Volume.cc:2555
#, c-format
msgid "Clear label on %1$s"
msgstr "%1$s의 레이블을 청소"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Volume.cc:2541
#, c-format
msgid "Clearing label on %1$s"
msgstr "%1$s의 레이블을 청소 중"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Container.cc:280
#, c-format
msgid "Create %1$s"
msgstr "%1$s 을(를) 생성"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmraid.cc:138
#, c-format
msgid "Create RAID partition %1$s (%2$s)"
msgstr "RAID 파티션 %1$s(%2$s) 생성"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Dmraid.cc:112
#, c-format
msgid "Create RAID partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s용 RAID 파티션 %1$s(%2$s) 생성"

# SLE12
#. displayed before action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Volume.cc:3259
#, c-format
msgid "Create boot volume %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 부트 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 생성합니다."

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Dmraid.cc:122
#, c-format
msgid "Create encrypted RAID partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s용 암호화 RAID 파티션 %1$s(%2$s) 생성"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name
#. %2$s is replaced by filename (e.g. /var/adm/secure)
#. %3$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %4$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %5$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Loop.cc:307
#, c-format
msgid ""
"Create encrypted file-based device %1$s of file %2$s (%3$s) as %5$s with %4$s"
msgstr ""
"%2$s 파일(%3$s)의 %1$s 암호화 파일 기반 장치를 %4$s의 %5$s(으)로 만들기"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/LvmLv.cc:252
#, c-format
msgid "Create encrypted logical volume %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s (으)로 %4$s에 대해 암호화된 논리적 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 생성"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#. displayed text before action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:122
#, c-format
msgid "Create encrypted multipath partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr ""
"%3$s (으)로 %4$s 에 대해 암호화된 다중경로 파티션 %1$s (%2$s) 을(를) 생성"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. md0
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#. %5$s is replaced by one or more devices (e.g /dev/sda1 /dev/sda2)
#: ../storage/Md.cc:404
#, c-format
msgid "Create encrypted software RAID %1$s (%2$s) from %5$s for %4$s with %3$s"
msgstr ""
"%5$s 로부터 %4$s 과(와) %3$s 으로된 암호화 소프트웨어 RAID %1$s (%2$s) 을 생"
"성"

# SLE12
#. displayed before action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Volume.cc:3282
#, c-format
msgid "Create encrypted volume %1$s (%2$s)"
msgstr "암호화된 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 생성합니다."

# SLE12
#. displayed before action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Volume.cc:3274
#, c-format
msgid "Create encrypted volume %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s에 대한 암호화된 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 생성합니다."

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmraid.cc:131
#, c-format
msgid "Create extended RAID partition %1$s (%2$s)"
msgstr "확장 RAID 파티션 %1$s(%2$s) 생성"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#. displayed text before action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:131
#, c-format
msgid "Create extended multipath partition %1$s (%2$s)"
msgstr "확장 다중경로 파티션 %1$s (%2$s) 을(를) 생성"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Partition.cc:422
#, c-format
msgid "Create extended partition %1$s (%2$s)"
msgstr "확장 파티션 %1$s(%2$s)을(를) 생성"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name
#. %2$s is replaced by filename (e.g. /var/adm/secure)
#. %3$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Loop.cc:317
#, c-format
msgid "Create file-based device %1$s of file %2$s (%3$s)"
msgstr "%2$s 파일(%3$s)의 %1$s 파일 기반 장치 만들기"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name
#. %2$s is replaced by filename (e.g. /var/adm/secure)
#. %3$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %4$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %5$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Loop.cc:296
#, c-format
msgid "Create file-based device %1$s of file %2$s (%3$s) as %5$s with %4$s"
msgstr "%2$s 파일(%3$s)의 %1$s 파일 기반 장치를 %4$s의 %5$s(으)로 만들기"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/LvmLv.cc:261
#, c-format
msgid "Create logical volume %1$s (%2$s)"
msgstr "논리적 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 생성"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/LvmLv.cc:242
#, c-format
msgid "Create logical volume %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s에 대해 논리적 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 생성"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#. displayed text before action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:138
#, c-format
msgid "Create multipath partition %1$s (%2$s)"
msgstr "%1$s (%2$s) 다중경로 파티션을 생성"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:112
#, c-format
msgid "Create multipath partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s (으)로 %4$s 에 대해 다중경로 파티션 %1$s (%2$s) 을(를) 생성"

# SLE12
#. displayed before action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Volume.cc:3254
#, c-format
msgid "Create root volume %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 루트 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 생성합니다."

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. md0
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by one or more devices (e.g /dev/sda1 /dev/sda2)
#: ../storage/Md.cc:414
#, c-format
msgid "Create software RAID %1$s (%2$s) from %3$s"
msgstr "%3$s 으로부터 소프트웨어 RAID %1$s (%2$s) 을 생성"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. md0
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#. %5$s is replaced by one or more devices (e.g /dev/sda1 /dev/sda2)
#: ../storage/Md.cc:393
#, c-format
msgid "Create software RAID %1$s (%2$s) from %5$s for %4$s with %3$s"
msgstr ""
"%5$s 로부터 %4$s 과(와) %3$s 으로된 소프트웨어 RAID %1$s (%2$s) 을(를) 생성"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by subvolume name e.g. tmp
#. %2$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Btrfs.cc:898
#, c-format
msgid "Create subvolume %1$s on device %2$s"
msgstr "%2$s 장치에 %1$s 하위 볼륨을 생성합니다."

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmraid.cc:101
#, c-format
msgid "Create swap RAID partition %1$s (%2$s)"
msgstr "스왑 RAID 파티션 %1$s(%2$s) 생성 중"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/LvmLv.cc:231
#, c-format
msgid "Create swap logical volume %1$s (%2$s)"
msgstr "스왑 논리적 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 생성"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#. displayed text before action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:101
#, c-format
msgid "Create swap multipath partition %1$s (%2$s)"
msgstr "스왑 다중경로 파티션 %1$s(%2$s) 을(를) 생성"

# SLE12
#. displayed before action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Volume.cc:3249
#, c-format
msgid "Create swap volume %1$s (%2$s)"
msgstr "스왑 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 생성합니다."

# SLE12
#. displayed before action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Volume.cc:3278
#, c-format
msgid "Create volume %1$s (%2$s)"
msgstr "%1$s(%2$s) 볼륨을 생성합니다."

# SLE12
#. displayed before action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Volume.cc:3268
#, c-format
msgid "Create volume %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s에 대한 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 생성합니다."

# SLE12
#. displayed text before action
#. %1$s is replaced by a name (e.g. system)
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by one or more devices (e.g /dev/sda1 /dev/sda2)
#: ../storage/LvmVg.cc:1412
#, c-format
msgid "Create volume group %1$s (%2$s) from %3$s"
msgstr "%3$s에서 %1$s 볼륨 그룹(%2$s)을 생성합니다."

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Container.cc:275
#, c-format
msgid "Creating %1$s"
msgstr "%1$s 생성 중"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by raid partition name e.g. pdc_dabaheedj_part1
#: ../storage/Dmraid.cc:93
#, c-format
msgid "Creating RAID partition %1$s"
msgstr "RAID 파티션 %1$s 생성 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/loop0
#. %2$s is replaced by filename (e.g. /var/adm/secure)
#: ../storage/Loop.cc:280
#, c-format
msgid "Creating file-based device %1$s of file %2$s"
msgstr "%2$s 파일의 %1$s 파일 기반 장치 만드는 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#: ../storage/LvmLv.cc:223
#, c-format
msgid "Creating logical volume %1$s"
msgstr "논리적 볼륨 %1$s 생성 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by multipath partition name e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#: ../storage/Dmmultipath.cc:93
#, c-format
msgid "Creating multipath partition %1$s"
msgstr "%1$s 다중경로 파티션 생성 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/md0
#. %2$s is replaced by one or more devices (e.g /dev/sda1 /dev/sda2)
#: ../storage/Md.cc:379
#, c-format
msgid "Creating software RAID %1$s from %2$s"
msgstr "%2$s 로부터 소프트웨어 RAID %1$s 생성 중"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by subvolume name e.g. tmp
#. %2$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Btrfs.cc:891
#, c-format
msgid "Creating subvolume %1$s on device %2$s"
msgstr "%2$s 장치에 %1$s 하위 볼륨 생성 중"

# SLE12
#. displayed during action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Volume.cc:3302
#, c-format
msgid "Creating volume %1$s"
msgstr "%1$s 볼륨 생성 중"

# SLE12
#. displayed text during action
#. %1$s is replaced by a name (e.g. system)
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by one or more devices (e.g /dev/sda1 /dev/sda2)
#: ../storage/LvmVg.cc:1403
#, c-format
msgid "Creating volume group %1$s (%2$s) from %3$s"
msgstr "%3$s에서 %1$s 볼륨 그룹(%2$s) 생성 중"

#  Progress text
#: ../storage/Graph.cc:519
msgid "DM Device"
msgstr "DM 장치"

# SLE12
#: ../storage/Graph.cc:491
msgid "DM Multipath"
msgstr "DM 다중 경로"

# SLE12
#: ../storage/Graph.cc:487
msgid "DM RAID"
msgstr "DM RAID"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by device names e.g /dev/sda1 /dev/sda2
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Btrfs.cc:632
#, c-format
msgid "Delete Btrfs volume on devices %1$s (%2$s)"
msgstr "%1$s(%2$s) 장치에서 BTRFS 볼륨을 삭제합니다."

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by raid partition name e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmraid.cc:80
#, c-format
msgid "Delete RAID partition %1$s (%2$s)"
msgstr "RAID 파티션 %1$s(%2$s) 삭제"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Partition.cc:393
#, c-format
msgid "Delete Windows partition %1$s (%2$s)"
msgstr "윈도우 파티션 %1$s(%2$s)을(를) 삭제"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/mapper/system
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dm.cc:450
#, c-format
msgid "Delete device mapper volume %1$s (%2$s)"
msgstr "장치 매퍼 볼륨 %1$s (%2$s) 을(를) 삭제"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Loop.cc:266
#, c-format
msgid "Delete file-based device %1$s (%2$s)"
msgstr "%1$s(%2$s) 파일 기반 장치 삭제"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/LvmLv.cc:211
#, c-format
msgid "Delete logical volume %1$s (%2$s)"
msgstr "논리적 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 삭제"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#. displayed text before action, %1$s is replaced by multipath partition name e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:80
#, c-format
msgid "Delete multipath partition %1$s (%2$s)"
msgstr "%1$s (%2$s) 다중경로 파티션을 삭제"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Partition.cc:400
#, c-format
msgid "Delete partition %1$s (%2$s)"
msgstr "%1$s (%2$s) 파티션을 삭제"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. md0
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Md.cc:365
#, c-format
msgid "Delete software RAID %1$s (%2$s)"
msgstr "소프트웨어 RAID %1$s (%2$s)을(를) 삭제"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by device names e.g /dev/sda1 /dev/sda2
#: ../storage/Btrfs.cc:626
#, c-format
msgid "Deleting Btrfs volume on devices %1$s"
msgstr "%1$s 장치에서 BTRFS 볼륨 삭제 중"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by raid partition name e.g. pdc_dabaheedj_part1
#: ../storage/Dmraid.cc:74
#, c-format
msgid "Deleting RAID partition %1$s"
msgstr "RAID 파티션 %1$s 삭제 중"

#  Progress text
#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/mapper/system
#: ../storage/Dm.cc:444
#, c-format
msgid "Deleting device mapper volume %1$s"
msgstr "장치 매퍼 볼륨 %1$s 삭제 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/loop0
#: ../storage/Loop.cc:260
#, c-format
msgid "Deleting file-based device %1$s"
msgstr "%1$s 파일 기반 장치 삭제 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#: ../storage/LvmLv.cc:205
#, c-format
msgid "Deleting logical volume %1$s"
msgstr "논리적 볼륨 %1$s 삭제 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by multipath partition name e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#: ../storage/Dmmultipath.cc:74
#, c-format
msgid "Deleting multipath partition %1$s"
msgstr "%1$s 다중경로 파티션 삭제 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Partition.cc:385
#, c-format
msgid "Deleting partition %1$s"
msgstr "%1$s 파티션 삭제 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/md0
#: ../storage/Md.cc:359
#, c-format
msgid "Deleting software RAID %1$s"
msgstr "소프트웨어 RAID %1$s 삭제 중"

# SLE12
#. symbol for "exa" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:119
msgid "E"
msgstr "E"

# SLE12
#. symbol for "exa bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:116
msgid "EB"
msgstr "EB"

# SLE12
#. symbol for "exbi bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:113
msgid "EiB"
msgstr "EiB"

#  label text, %1 is replaced by disk name
#. displayed text during action, %1$s is replaced by disk name (e.g. dasda)
#: ../storage/Dasd.cc:403
#, c-format
msgid "Execute dasdfmt on disk %1$s"
msgid_plural "Execute dasdfmt on disks %1$s"
msgstr[0] "%1$s 디스크에서 dasdfmt를 실행"

#  label text, %1 is replaced by disk name
#. displayed text during action, %1$s is replaced by disk name (e.g. dasda)
#: ../storage/Dasd.cc:396
#, c-format
msgid "Executing dasdfmt for disk %1$s"
msgid_plural "Executing dasdfmt for disks %1$s"
msgstr[0] "%1$s 디스크에 dasdfmt 실행 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by disk name (e.g. /dev/dasda),
#: ../storage/Dasd.cc:294
#, c-format
msgid "Executing fdasd for disk %1$s"
msgstr "%1$s 디스크에 fdasd 실행 중"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Volume.cc:3332
#, c-format
msgid "Extend %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s을(를) %2$s(으)로 확장"

# SLE12
#. displayed text before action,
#. %1$s and %2$s are replaced by a device names (e.g. /dev/hda1)
#: ../storage/Btrfs.cc:857
#, c-format
msgid "Extend Btrfs volume %1$s by %2$s"
msgstr "%2$s(으)로 BTRFS 볼륨 %1$s을(를) 확장합니다."

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmraid.cc:229
#, c-format
msgid "Extend RAID partition %1$s to %2$s"
msgstr "RAID 파티션 %1$s을(를) %2$s(으)로 확장"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Partition.cc:519
#, c-format
msgid "Extend Windows partition %1$s to %2$s"
msgstr "윈도우 파티션 %1$s을(를) %2$s(으)로 확장"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/LvmLv.cc:350
#, c-format
msgid "Extend logical volume %1$s to %2$s"
msgstr "논리적 볼륨 %1$s을(를) %2$s(으)로 확장"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:229
#, c-format
msgid "Extend multipath partition %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s 다중경로 파티션을 %2$s (으)로 확장"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Partition.cc:530
#, c-format
msgid "Extend partition %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s 파티션을 %2$s(으)로 확장"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by a name (e.g. system),
#. %2$s is replaced by a device name (e.g. /dev/hda1)
#: ../storage/LvmVg.cc:1278
#, c-format
msgid "Extend volume group %1$s with %2$s"
msgstr "%2$s (으)로 볼륨 그룹 %1$s을(를) 확장"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Volume.cc:3318
#, c-format
msgid "Extending %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s을(를) %2$s(으)로 확장 중"

# SLE12
#. displayed text during action,
#. %1$s and %2$s are replaced by a device names (e.g. /dev/hda1)
#: ../storage/Btrfs.cc:850
#, c-format
msgid "Extending Btrfs volume %1$s by %2$s"
msgstr "%2$s(으)로 BTRFS 볼륨 %1$s 확장 중"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmraid.cc:215
#, c-format
msgid "Extending RAID partition %1$s to %2$s"
msgstr "RAID 파티션 %1$s을(를) %2$s(으)로 확장 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/LvmLv.cc:336
#, c-format
msgid "Extending logical volume %1$s to %2$s"
msgstr "논리적 볼륨 %1$s을(를) %2$s(으)로 확장 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:215
#, c-format
msgid "Extending multipath partition %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s 다중경로 파티션을 %2$s(으)로 확장 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Partition.cc:503
#, c-format
msgid "Extending partition %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s 파티션을 %2$s(으)로 확장 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by a name (e.g. system),
#. %2$s is replaced by a device name (e.g. /dev/hda1)
#: ../storage/LvmVg.cc:1271
#, c-format
msgid "Extending volume group %1$s with %2$s"
msgstr "%2$s(으)로 볼륨 그룹 %1$s 확장 중"

# SLE12
#. displayed text before action,
#. %1$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %2$s  is repleace by a list of names e.g /dev/sda1 /dev/sda2
#: ../storage/Btrfs.cc:715
#, c-format
msgid "Format Btrfs volume of size %1$s (used devices:%2$s)"
msgstr "%1$s 크기(사용된 장치: %2$s)의 BTRFS 볼륨을 포맷합니다."

# SLE12
#. displayed text before action,
#. %1$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %2$s  is repleace by a list of names e.g /dev/sda1 /dev/sda2
#. %3$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Btrfs.cc:709
#, c-format
msgid "Format Btrfs volume of size %1$s for %3$s (used devices:%2$s)"
msgstr "%3$s에 대한 %1$s 크기(사용된 장치: %2$s)의 BTRFS 볼륨을 포맷합니다."

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Dmraid.cc:174
#, c-format
msgid "Format RAID partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s용 RAID 파티션 %1$s(%2$s) 포맷"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmraid.cc:165
#, c-format
msgid "Format RAID partition %1$s (%2$s) for swap"
msgstr "스왑을 위해 RAID 파티션 %1$s(%2$s) 포맷"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Dmraid.cc:194
#, c-format
msgid "Format RAID partition %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 RAID 파티션 %1$s(%2$s) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Volume.cc:851
#, c-format
msgid "Format device %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s에 대해 %1$s(%2$s) 장치를 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Volume.cc:871
#, c-format
msgid "Format device %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %1$s(%2$s) 장치를 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/mapper/system
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Dm.cc:477
#, c-format
msgid "Format device mapper volume %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s 에 대해 장치 매퍼 볼륨 %1$s (%2$s) 을(를) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/mapper/system
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Dm.cc:497
#, c-format
msgid "Format device mapper volume %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 장치 매퍼 볼륨 %1$s (%2$s) 을(를) 포맷"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Dmraid.cc:184
#, c-format
msgid "Format encrypted RAID partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s용 암호화 RAID 파티션 %1$s(%2$s) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Volume.cc:861
#, c-format
msgid "Format encrypted device %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s에 대해 암호화된 장치 %1$s(%2$s)을(를) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/mapper/system
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Dm.cc:487
#, c-format
msgid "Format encrypted device mapper volume %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s 에 대해 암호화된 장치 매퍼 볼륨 %1$s(%2$s) 을(를) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name
#. %2$s is replaced by filename (e.g. /var/adm/secure)
#. %3$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %4$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %5$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Loop.cc:364
#, c-format
msgid ""
"Format encrypted file-based device %1$s of %2$s (%3$s) as %5$s with %4$s"
msgstr "%2$s(%3$s)의 %1$s 암호화 파일 기반 장치를 %4$s의 %5$s(으)로 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/LvmLv.cc:306
#, c-format
msgid "Format encrypted logical volume %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s에 대해 암호화된 논리적 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:184
#, c-format
msgid "Format encrypted multipath partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr ""
"%3$s(으)로 %4$s 에 대해 암호화된 다중경로 파티션 %1$s (%2$s) 을(를) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Partition.cc:473
#, c-format
msgid "Format encrypted partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s에 대해 암호화된 파티션 %1$s(%2$s)을(를) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/md0
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Md.cc:453
#, c-format
msgid "Format encrypted software RAID %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s에 대해 암호화된 소프트웨어 RAID %1$s(%2$s)을(를) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name
#. %2$s is replaced by filename (e.g. /var/adm/secure)
#. %3$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %4$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %5$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Loop.cc:353
#, c-format
msgid "Format file-based device %1$s of %2$s (%3$s) as %5$s with %4$s"
msgstr "%2$s(%3$s)의 %1$s 파일 기반 장치를 %4$s의 %5$s(으)로 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name
#. %2$s is replaced by filename (e.g. /var/adm/secure)
#. %3$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %4$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Loop.cc:375
#, c-format
msgid "Format file-based device %1$s of %2$s (%3$s) with %4$s"
msgstr "%2$s(%3$s)의 %1$s 파일 기반 장치(%4$s) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/LvmLv.cc:296
#, c-format
msgid "Format logical volume %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s에 대해 논리적 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/LvmLv.cc:287
#, c-format
msgid "Format logical volume %1$s (%2$s) for swap"
msgstr "스왑을 위해 논리적 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/LvmLv.cc:316
#, c-format
msgid "Format logical volume %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 논리적 볼륨 %1$s(%2$s)을(를) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:174
#, c-format
msgid "Format multipath partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s 에 대해 다중경로 파티션 %1$s (%2$s) 을(를) 포맷"

#  label text %1 replaced by partition name e.g. /dev/hda1
#. displayed text before action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:165
#, c-format
msgid "Format multipath partition %1$s (%2$s) for swap"
msgstr "스왑용 %1$s(%2$s) 다중경로 파티션을 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:194
#, c-format
msgid "Format multipath partition %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s (으)로 %1$s (%2$s) 다중경로 파티션을 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Partition.cc:463
#, c-format
msgid "Format partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s에 대해 파티션 %1$s(%2$s)을(를) 포맷"

#  label text %1 replaced by partition name e.g. /dev/hda1
#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Partition.cc:454
#, c-format
msgid "Format partition %1$s (%2$s) for swap"
msgstr "스왑을 위해 %1$s(%2$s) 파티션을 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Partition.cc:483
#, c-format
msgid "Format partition %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %1$s(%2$s) 파티션을 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/md0
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#. %4$s is replaced by mount point (e.g. /usr)
#: ../storage/Md.cc:443
#, c-format
msgid "Format software RAID %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %4$s에 대해 소프트웨어 RAID %1$s(%2$s)을(를) 포맷"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/md0
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Md.cc:463
#, c-format
msgid "Format software RAID %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 소프트웨어 RAID %1$s(%2$s)을(를) 포맷"

# SLE12
#. displayed text during action,
#. %1$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %2$s  is repleace by a list of names e.g /dev/sda1 /dev/sda2
#: ../storage/Btrfs.cc:699
#, c-format
msgid "Formatting Btrfs volume of size %1$s (used devices:%2$s)"
msgstr "%1$s 크기(사용된 장치: %2$s)의 BTRFS 볼륨 포맷 중"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Dmraid.cc:154
#, c-format
msgid "Formatting RAID partition %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 RAID 파티션 %1$s(%2$s) 포맷 중"

# SLE12
#. displayed during action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Volume.cc:833
#, c-format
msgid "Formatting device %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %1$s(%2$s) 장치 포맷 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/mapper/system
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Dm.cc:464
#, c-format
msgid "Formatting device mapper volume %1$s (%2$s) with %3$s "
msgstr "%3$s (으)로 장치 매퍼 볼륨 %1$s (%2$s) 포맷 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by filename (e.g. /var/adm/secure)
#. %3$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %4$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Loop.cc:335
#, c-format
msgid "Formatting file-based device %1$s of %2$s (%3$s) with %4$s "
msgstr "%2$s(%3$s)의 %1$s 파일 기반 장치(%4$s) 포맷 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/LvmLv.cc:276
#, c-format
msgid "Formatting logical volume %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 논리적 볼륨 %1$s(%2$s) 포맷 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:154
#, c-format
msgid "Formatting multipath partition %1$s (%2$s) with %3$s"
msgstr "%3$s (으)로 %1$s (%2$s) 다중경로 파티션 포맷 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Partition.cc:443
#, c-format
msgid "Formatting partition %1$s (%2$s) with %3$s "
msgstr "%3$s(으)로 파티션 %1$s(%2$s) 포맷 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/md0
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#. %3$s is replaced by file system type (e.g. reiserfs)
#: ../storage/Md.cc:430
#, c-format
msgid "Formatting software RAID %1$s (%2$s) with %3$s "
msgstr "%3$s(으)로 소프트웨어 RAID %1$s(%2$s) 포맷 중"

#  GigaByte abbreviated
#. symbol for "giga" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:86
msgid "G"
msgstr "G"

#  GigaByte abbreviated
#. symbol for "giga bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:80
msgid "GB"
msgstr "GB"

#  GigaByte abbreviated
#. symbol for "gibi bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:83
msgid "GiB"
msgstr "GiB"

#  entry of bootloader menu - only a-z, A-Z, 0-9, _ and blank space
#  are allowed, otherwise translartion won't be used
#  try to keep short, may be shortened due to bootloader limitations
#: ../storage/Graph.cc:483
msgid "Hard Disk"
msgstr "하드디스크"

#  KiloByte abbreviated
#. symbol for "kibi bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:61
msgid "KiB"
msgstr "KiB"

#: ../storage/Graph.cc:511
msgid "Logical Volume"
msgstr "논리 볼륨"

#  label text, short for Megabyte (MB)
#  label text sort for Megabyte (MB)
#  label text
#  end of not yet checked
#  not test mode
#  ///////////////////////////////////////////////////////////////////////
#  END: Preliminary action
#  ///////////////////////////////////////////////////////////////////////
#  ///////////////////////////////////////////////////////////////////////
#  START: GUI
#  ///////////////////////////////////////////////////////////////////////
#  set to "true" to test non-graphical version
#  Unit for parition resizing - currently Megabytes
#. symbol for "mega" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:75
msgid "M"
msgstr "M"

#  10^6 bytes
#. symbol for "mega bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:69
msgid "MB"
msgstr "MB"

# SLE12
#: ../storage/Graph.cc:499 ../storage/Graph.cc:503
msgid "MD RAID"
msgstr "MD RAID"

#  2^20 bytes
#. symbol for "mebi bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:72
msgid "MiB"
msgstr "MiB"

#: ../storage/Graph.cc:523
msgid "Mount Point"
msgstr "마운트 포인트"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by mount point e.g. /home
#: ../storage/Volume.cc:1423
#, c-format
msgid "Mounting %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s을(를) %2$s(으)로 마운트 중"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by mount point e.g. /home
#: ../storage/Tmpfs.cc:90
#, c-format
msgid "Mounting tmpfs to %1$s"
msgstr "tmpfs를 %1$s에 마운트 중"

#  10^3 bytes
#. symbol for "peta" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:108
msgid "P"
msgstr "P"

#  10^3 bytes
#. symbol for "peta bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:102
msgid "PB"
msgstr "PB"

#: ../storage/Graph.cc:495
msgid "Partition"
msgstr "파티션"

#  10^3 bytes
#. symbol for "pebi bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:105
msgid "PiB"
msgstr "PiB"

# SLE12
#. displayed text before action,
#. %1$s and %2$s are replaced by a device names (e.g. /dev/hda1)
#: ../storage/Btrfs.cc:878
#, c-format
msgid "Reduce Btrfs volume %1$s by %2$s"
msgstr "%2$s(으)로 BTRFS 볼륨 %1$s을(를) 축소합니다."

#. displayed text before action, %1$s is replaced by a name (e.g. system),
#. %2$s is replaced by a device name (e.g. /dev/hda1)
#: ../storage/LvmVg.cc:1300
#, c-format
msgid "Reduce volume group %1$s by %2$s"
msgstr "%2$s(으)로 볼륨 그룹 %1$s을(를) 축소"

# SLE12
#. displayed text during action,
#. %1$s and %2$s are replaced by a device names (e.g. /dev/hda1)
#: ../storage/Btrfs.cc:871
#, c-format
msgid "Reducing Btrfs volume %1$s by %2$s"
msgstr "%2$s(으)로 BTRFS 볼륨 %1$s 축소 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by a name (e.g. system),
#. %2$s is replaced by a device name (e.g. /dev/hda1)
#: ../storage/LvmVg.cc:1293
#, c-format
msgid "Reducing volume group %1$s by %2$s"
msgstr "%2$s(으)로 볼륨 그룹 %1$s 축소 중"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. displayed text before action, %1$s is replaced by a name (e.g. pdc_igeeeadj),
#: ../storage/Container.cc:296 ../storage/DmPartCo.cc:949
#, c-format
msgid "Remove %1$s"
msgstr "%1$s 을(를) 제거"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by pathname e.g. /etc/fstab
#: ../storage/Volume.cc:1466
#, c-format
msgid "Remove %1$s from %2$s"
msgstr "%2$s에서 %1$s을(를) 제거"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by volume name e.g. hilbert:/work
#: ../storage/Nfs.cc:75
#, c-format
msgid "Remove NFS volume %1$s"
msgstr "NFS 볼륨 %1$s 제거"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by a name (e.g. pdc_igeeeadj),
#: ../storage/DmraidCo.cc:185
#, c-format
msgid "Remove RAID %1$s"
msgstr "RAID %1$s 제거"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by mount point e.g. /home
#. %2$s is replaced by a pathname e.g. /etc/fstab
#: ../storage/EtcFstab.cc:966
#, c-format
msgid "Remove entry for mount point %1$s from %2$s"
msgstr "마운트 포인트 %1$s의 항목을 %2$s에서 제거"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by a name (e.g. pdc_igeeeadj),
#: ../storage/MdPartCo.cc:1081
#, c-format
msgid "Remove software RAID %1$s"
msgstr "소프트웨어 RAID %1$s 제거 중"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by subvolume name e.g. tmp
#. %2$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Btrfs.cc:918
#, c-format
msgid "Remove subvolume %1$s on device %2$s"
msgstr "%2$s 장치에서 %1$s 하위 볼륨을 제거합니다."

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by pathname e.g. /etc/fstab
#: ../storage/Tmpfs.cc:119
#, c-format
msgid "Remove tmpfs from %1$s"
msgstr "%1$s에서 tmpfs를 제거합니다."

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by path name e.g /var/run
#: ../storage/Tmpfs.cc:77
#, c-format
msgid "Remove tmpfs volume from mount point %1$s"
msgstr "마운트 포인트 %1$s에서 TMPFS 볼륨 제거"

# SLE12
#. displayed before action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Volume.cc:3365
#, c-format
msgid "Remove volume %1$s"
msgstr "%1$s 볼륨을 제거합니다."

#. displayed text before action, %1$s is replaced by a name (e.g. system),
#: ../storage/LvmVg.cc:1233
#, c-format
msgid "Remove volume group %1$s"
msgstr "볼륨 그룹 %1$s을(를) 제거"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. displayed text during action, %1$s is replaced by a name (e.g. pdc_igeeeadj),
#: ../storage/Container.cc:291 ../storage/DmPartCo.cc:944
#, c-format
msgid "Removing %1$s"
msgstr "%1$s 제거 중"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by volume name e.g. hilbert:/work
#: ../storage/Nfs.cc:70
#, c-format
msgid "Removing NFS volume %1$s"
msgstr "NFS 볼륨 %1$s 제거 중"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by a name (e.g. pdc_igeeeadj),
#: ../storage/DmraidCo.cc:180
#, c-format
msgid "Removing RAID %1$s"
msgstr "RAID %1$s 제거 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by mount point e.g. /home
#. %2$s is replaced by a pathname e.g. /etc/fstab
#: ../storage/EtcFstab.cc:959
#, c-format
msgid "Removing entry for mount point %1$s from %2$s"
msgstr "마운트 포인트 %1$s의 항목을 %2$s에서 제거 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by a name (e.g. pdc_igeeeadj),
#: ../storage/MdPartCo.cc:1076
#, c-format
msgid "Removing software RAID %1$s"
msgstr "소프트웨어 RAID %1$s 제거 중"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by subvolume name e.g. tmp
#. %2$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Btrfs.cc:911
#, c-format
msgid "Removing subvolume %1$s on device %2$s"
msgstr "%2$s 장치에서 %1$s 하위 볼륨 제거 중"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by path name e.g /var/run
#: ../storage/Tmpfs.cc:72
#, c-format
msgid "Removing tmpfs volume from mount point %1$s"
msgstr "마운트 포인트 %1$s에서 TMPFS 볼륨 제거 중"

# SLE12
#. displayed during action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Volume.cc:3362
#, c-format
msgid "Removing volume %1$s"
msgstr "%1$s 볼륨 제거 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by a name (e.g. system),
#: ../storage/LvmVg.cc:1228
#, c-format
msgid "Removing volume group %1$s"
msgstr "볼륨 그룹 %1$s 제거 중"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by disk name (e.g. /dev/hda),
#. %2$s is replaced by label name (e.g. msdos)
#: ../storage/Disk.cc:1598
#, c-format
msgid "Set disk label of %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s 의 디스크 레이블을 %2$s(으)로 설정"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by a name e.g. ROOT
#: ../storage/Volume.cc:2561
#, c-format
msgid "Set label on %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s의 레이블을 %2$s(으)로 설정"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by mount point e.g. /home
#: ../storage/Volume.cc:1447
#, c-format
msgid "Set mount point of %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s의 마운트 포인트를 %2$s(으)로 설정"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by mount point e.g. /home
#: ../storage/Tmpfs.cc:109
#, c-format
msgid "Set mount point of tmpfs to %1$s"
msgstr "tmpfs의 마운트 포인트를 %1$s(으)로 설정합니다."

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by partition name (e.g. pdc_dabaheedj_part1),
#. %2$s is replaced by hexadecimal number (e.g. 8E)
#: ../storage/Dmraid.cc:250
#, c-format
msgid "Set type of RAID partition %1$s to %2$X"
msgstr "RAID 파티션 %1$s의 형식을 %2$X(으)로 설정"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by partition name (e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1),
#. %2$s is replaced by hexadecimal number (e.g. 8E)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:250
#, c-format
msgid "Set type of multipath partition %1$s to %2$X"
msgstr "%1$s 다중경로 파티션의 형식을 %2$X (으)로 설정"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by partition name (e.g. pdc_dabaheedj1),
#. %2$s is replaced by hexadecimal number (e.g. 8E)
#. displayed text before action, %1$s is replaced by partition name (e.g. /dev/hda1),
#. %2$s is replaced by hexadecimal number (e.g. 8E)
#. displayed text before action, %1$s is replaced by partition name (e.g. pdc_dabaheedj1),
#. %2$s is replaced by hexadecimal number (e.g. 8E)
#: ../storage/MdPart.cc:180 ../storage/Partition.cc:311
#: ../storage/DmPart.cc:193
#, c-format
msgid "Set type of partition %1$s to %2$X"
msgstr "%1$s 파티션의 형식을 %2$X(으)로 설정"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Volume.cc:1839
#, c-format
msgid "Set up encrypted dm device on %1$s"
msgstr "%1$s에 암호화된 dm 장치 설정"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Volume.cc:1823
#, c-format
msgid "Set up encrypted loop device on %1$s"
msgstr "%1$s에 암호화된 루프 장치를 설정"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by disk name (e.g. /dev/hda),
#. %2$s is replaced by label name (e.g. msdos)
#: ../storage/Disk.cc:1591
#, c-format
msgid "Setting disk label of %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s 의 디스크 레이블을 %2$s(으)로 설정 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by a name e.g. ROOT
#: ../storage/Volume.cc:2547
#, c-format
msgid "Setting label on %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s의 레이블을 %2$s(으)로 설정 중"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by partition name (e.g. pdc_dabaheedj_part1),
#. %2$s is replaced by hexadecimal number (e.g. 8E)
#: ../storage/Dmraid.cc:243
#, c-format
msgid "Setting type of RAID partition %1$s to %2$X"
msgstr "RAID 파티션 %1$s의 형식을 %2$X(으)로 설정 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by partition name (e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1),
#. %2$s is replaced by hexadecimal number (e.g. 8E)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:243
#, c-format
msgid "Setting type of multipath partition %1$s to %2$X"
msgstr "%1$s 다중경로 파티션의 형식을 %2$X (으)로 설정 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by partition name (e.g. pdc_dabaheedj1),
#. %2$s is replaced by hexadecimal number (e.g. 8E)
#. displayed text during action, %1$s is replaced by partition name (e.g. /dev/hda1),
#. %2$s is replaced by hexadecimal number (e.g. 8E)
#. displayed text during action, %1$s is replaced by partition name (e.g. pdc_dabaheedj1),
#. %2$s is replaced by hexadecimal number (e.g. 8E)
#: ../storage/MdPart.cc:173 ../storage/Partition.cc:304
#: ../storage/DmPart.cc:186
#, c-format
msgid "Setting type of partition %1$s to %2$X"
msgstr "%1$s 파티션의 형식을 %2$X(으)로 설정 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Volume.cc:1834
#, c-format
msgid "Setting up encrypted dm device on %1$s"
msgstr "%1$s에 암호화된 dm 장치 설정 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Volume.cc:1818
#, c-format
msgid "Setting up encrypted loop device on %1$s"
msgstr "%1$s에 암호화된 루프 장치 설정 중"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Volume.cc:3328
#, c-format
msgid "Shrink %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s을(를) %2$s(으)로 축소"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmraid.cc:225
#, c-format
msgid "Shrink RAID partition %1$s to %2$s"
msgstr "RAID 파티션 %1$s을(를) %2$s(으)로 축소"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Partition.cc:515
#, c-format
msgid "Shrink Windows partition %1$s to %2$s"
msgstr "Windows 파티션 %1$s을(를) %2$s(으)로 축소"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/LvmLv.cc:346
#, c-format
msgid "Shrink logical volume %1$s to %2$s"
msgstr "논리적 볼륨 %1$s을(를) %2$s(으)로 축소"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:225
#, c-format
msgid "Shrink multipath partition %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s 다중경로 파티션을 %2$s (으)로 축소"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Partition.cc:526
#, c-format
msgid "Shrink partition %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s 파티션을 %2$s(으)로 축소"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Volume.cc:3314
#, c-format
msgid "Shrinking %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s을(를) %2$s(으)로 축소 중"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by raid partition e.g. pdc_dabaheedj_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmraid.cc:211
#, c-format
msgid "Shrinking RAID partition %1$s to %2$s"
msgstr "RAID 파티션 %1$s을(를) %2$s(으)로 축소 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/system/var
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/LvmLv.cc:332
#, c-format
msgid "Shrinking logical volume %1$s to %2$s"
msgstr "논리적 볼륨 %1$s을(를) %2$s(으)로 축소 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by multipath partition e.g. 3600508b400105f590000900000300000_part1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Dmmultipath.cc:211
#, c-format
msgid "Shrinking multipath partition %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s 다중경로 파티션을 %2$s (으)로 축소 중"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Partition.cc:499
#, c-format
msgid "Shrinking partition %1$s to %2$s"
msgstr "%1$s 파티션을 %2$s(으)로 축소 중"

#  TeraByte abbreviated
#. symbol for "tera" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:97
msgid "T"
msgstr "T"

#  TeraByte abbreviated
#. symbol for "tera bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:91
msgid "TB"
msgstr "TB"

#  popup text %1 is replaced by disk name e.g. /dev/hda
#. popup text %1$s is replaced by disk name e.g. /dev/hda
#: ../storage/Disk.cc:340
#, c-format
msgid ""
"The partition table type on disk %1$s cannot be handled by\n"
"this tool.\n"
"\n"
"You can use the partitions on disk %1$s as they are.\n"
"You can format them and assign mount points to them, but you\n"
"cannot add, edit, resize, or remove partitions from that\n"
"disk with this tool."
msgstr ""
"%1$s 디스크의 파티션 테이블 유형은 이 도구로 처리할 수\n"
"없습니다.\n"
" \n"
" %1$s 디스크의 파티션을 있는 그대로 사용할 수 있습니다.\n"
" 이러한 파티션을 포맷하고 마운트 포인트를 지정할 수는 있지만, 이 도구를\n"
" 사용하여 해당 디스크에서 파티션을 추가, 편집, 크기 조정 또는\n"
" 제거할 수는 없습니다."

#  popup text %1 is replaced by disk name e.g. /dev/hda
#. popup text %1$s is replaced by disk name e.g. /dev/hda
#: ../storage/Dasd.cc:197
#, c-format
msgid ""
"The partitioning on disk %1$s is not readable by\n"
"the partitioning tool fdasd, which is used to change the\n"
"partition table.\n"
"\n"
"You can use the partitions on disk %1$s as they are.\n"
"You can format them and assign mount points to them, but you\n"
"cannot add, edit, resize, or remove partitions from that\n"
"disk with this tool."
msgstr ""
"파티션 테이블을 변경하는 데 사용되는 파티셔닝\n"
"도구 fdasd에서 %1$s 디스크의 파티셔닝을 읽을 수\n"
" 없습니다.\n"
" \n"
" %1$s 디스크의 파티션을 있는 그대로 사용할 수 있습니다.\n"
" 이러한 파티션을 포맷하고 마운트 포인트를 지정할 수는 있지만, 이 도구를\n"
" 사용하여 해당 디스크에서 파티션을 추가, 편집, 크기 조정 또는\n"
" 제거할 수는 없습니다."

# SLE12
#. popup text
#: ../storage/Storage.cc:349
msgid ""
"The system seems to have multipath hardware.\n"
"Do you want to activate multipath?"
msgstr ""
"시스템에 다중 경로 하드웨어가 있는 것 같습니다.\n"
"다중 경로를 활성화하시겠습니까?"

#  TeraByte abbreviated
#. symbol for "tebi bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:94
msgid "TiB"
msgstr "TiB"

#: ../storage/Storage.cc:5190
msgid "Unmount failed."
msgstr "마운트 해제에 실패"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#: ../storage/Volume.cc:1428
#, c-format
msgid "Unmounting %1$s"
msgstr "%1$s을(를) 언마운트 중"

# SLE12
#. displayed text during action
#: ../storage/Tmpfs.cc:95
msgid "Unmounting tmpfs"
msgstr "tmpfs 마운트 해제 중"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by mount point e.g. /home
#. %2$s is replaced by a pathname e.g. /etc/fstab
#: ../storage/EtcFstab.cc:945
#, c-format
msgid "Update entry for mount point %1$s in %2$s"
msgstr "%2$s에서 마운트 포인트 %1$s의 항목을 업데이트"

#. displayed text during action, %1$s is replaced by mount point e.g. /home
#. %2$s is replaced by a pathname e.g. /etc/fstab
#: ../storage/EtcFstab.cc:938
#, c-format
msgid "Updating entry for mount point %1$s in %2$s"
msgstr "%2$s에서 마운트 포인트 %1$s의 항목 업데이트 중"

#. displayed text before action, %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by "swap"
#: ../storage/Volume.cc:1454
#, c-format
msgid "Use %1$s as %2$s"
msgstr "%1$s을(를) %2$s(으)로 사용"

#: ../storage/Graph.cc:507
msgid "Volume Group"
msgstr "볼륨 그룹"

#. popup text %1$s is replaced by disk name e.g. /dev/hda
#: ../storage/Storage.cc:394
#, c-format
msgid ""
"You are running on the Intel(R) Matrix Storage Manager compatible platform.\n"
"\n"
"Following MD compatible RAID devices were detected:\n"
"%1$s\n"
"If they are clean devices or contain partitions then you can choose to use\n"
"MD Partitionable RAID sysbsystem to handle them. In case of clean device "
"you\n"
"will be able to install system on it and boot from such RAID.\n"
"Do you want MD Partitionable RAID subsystem to manage those partitions?"
msgstr ""

#. popup text
#: ../storage/Disk.cc:523
msgid ""
"You have the following options:\n"
"  - Repartition your system so that only the maximal allowed number\n"
"    of partitions is used. To repartition, use your existing operating\n"
"    system.\n"
"  - Use LVM since it can provide an arbitrary and flexible\n"
"    number of block devices partitions. This needs a repartition\n"
"    as well."
msgstr ""
"다음의 옵션을 사용할 수 있습니다.:\n"
"  - 시스템의 파티션을 다시 작성하면 파티션이 수용가능한 최대치만\n"
"    사용합니다. 파티션을 다시 작성하여 현재의 운영체제를\n"
"    사용하게 됩니다.\n"
"  - LVM 을 이용하면 잠겨 있는 파티션을 마음대로\n"
"    조정 할 수 있습니다. 이를 이용하려면 파티션을 다시\n"
"    작성해야 합니다."

#. popup text %1$s is replaced by disk name e.g. /dev/hda
#. %2$lu and %3$lu are replaced by numbers.
#: ../storage/Disk.cc:516
#, c-format
msgid ""
"Your disk %1$s contains %2$lu partitions. The maximum number\n"
"of partitions that the kernel driver of the disk can handle is %3$lu.\n"
"Partitions numbered above %3$lu cannot be accessed."
msgstr ""
"%1$s 디스크에 %2$lu개의 파티션이 포함되어 있습니다. 디스크의 커널\n"
"드라이버가 처리할 수 있는 최대 파티션 수는 %3$lu입니다.\n"
"파티션 수가 %3$lu보다 많으면 접근 할 수 없습니다."

#  10^3 bytes
#. symbol for "kilo" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:64
msgid "k"
msgstr "K"

#  10^3 bytes
#. symbol for "kilo bytes" (best keep untranslated)
#: ../storage/HumanString.cc:58
msgid "kB"
msgstr "kB"

# SLE12
#. displayed before action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Volume.cc:3289
#, c-format
msgid "Create BIOS grub volume %1$s (%2$s)"
msgstr "BIOS grub 볼륨 %1$s(%2$s) 생성"

# SLE12
#. displayed before action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Volume.cc:3293
#, c-format
msgid "Create GPT PReP volume %1$s (%2$s)"
msgstr "GPT PReP 볼륨 %1$s(%2$s) 생성"

# SLE12
#. displayed before action
#. %1$s is replaced by device name e.g. /dev/hda1
#. %2$s is replaced by size (e.g. 623.5 MB)
#: ../storage/Volume.cc:3297
#, c-format
msgid "Create PReP volume %1$s (%2$s)"
msgstr "PReP 볼륨 %1$s(%2$s) 생성"

# SLE12
#. displayed text before action, %1$s is replaced by partition name (e.g. /dev/hda1),
#. %2$s is replaced by partiton type (e.g. Linux LVM), %3$X is replaced by
#. hexadecimal number (e.g. 8E)
#: ../storage/Partition.cc:338
#, c-format
msgid "Set type of partition %1$s to %2$s (%3$X)"
msgstr "파티션 %1$s의 유형을 %2$s(%3$X)(으)로 설정"

# SLE12
#. displayed text during action, %1$s is replaced by partition name (e.g. /dev/sda1),
#. %2$s is replaced by partiton type (e.g. Linux LVM), %3$X is replaced by
#. hexadecimal number (e.g. 8E)
#: ../storage/Partition.cc:325
#, c-format
msgid "Setting type of partition %1$s to %2$s (%3$X)"
msgstr "파티션 %1$s의 유형을 %2$s(%3$X)(으)로 설정 중"

#  popup text %1 is replaced by disk name e.g. /dev/hda
#~ msgid ""
#~ "The partitioning on disk %1$s is not readable by\n"
#~ "the partitioning tool parted, which is used to change the\n"
#~ "partition table.\n"
#~ "\n"
#~ "You can use the partitions on disk %1$s as they are.\n"
#~ "You can format them and assign mount points to them, but you\n"
#~ "cannot add, edit, resize, or remove partitions from that\n"
#~ "disk with this tool."
#~ msgstr ""
#~ "파티션 테이블을 변경하는 데 사용되는 파티셔닝\n"
#~ "도구 parted에서 %1$s 디스크의 파티셔닝을 읽을 수\n"
#~ " 없습니다.\n"
#~ " \n"
#~ " %1$s 디스크의 파티션을 있는 그대로 사용할 수 있습니다.\n"
#~ " 이러한 파티션을 포맷하고 마운트 포인트를 지정할 수는 있지만, 이 도구를\n"
#~ " 사용하여 해당 디스크에서 파티션을 추가, 편집, 크기 조정 또는\n"
#~ " 제거할 수는 없습니다."

#~ msgid "(progress bar might not move)"
#~ msgstr "(작업경과 막대가 움직이지 않을 수 있음)"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#~ msgid "Create encrypted raid partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
#~ msgstr "%3$s (으)로 %4$s 용 %1$s (%2$s) 암호화 레이드 파티션 생성"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#~ msgid "Create extended raid partition %1$s (%2$s)"
#~ msgstr "%1$s (%2$s) 확장 레이드 파티션 생성"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#~ msgid "Create raid partition %1$s (%2$s)"
#~ msgstr "%1$s (%2$s) 레이드 파티션 생성"

#~ msgid "Create raid partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
#~ msgstr "%3$s (으)로 %4$s 용 %1$s (%2$s) 레이드 파티션 생성"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#~ msgid "Create swap raid partition %1$s (%2$s)"
#~ msgstr "%1$s (%2$s) 스왑 레이드 파티션 생성"

#~ msgid "Creating raid partition %1$s"
#~ msgstr "%1$s 레이드 파티션 생성 중"

#  to translators: * Create extended partition 1.2 GB (hda1)
#~ msgid "Delete raid partition %1$s (%2$s)"
#~ msgstr "%1$s (%2$s) 레이드 파티션 삭제"

#~ msgid "Deleting raid partition %1$s"
#~ msgstr "%1$s 레이드 파티션 삭제 중"

#~ msgid "Extend raid partition %1$s to %2$s"
#~ msgstr "%1$s 레이드 파티션을 %2$s(으)로 확장"

#~ msgid "Extending raid partition %1$s to %2$s"
#~ msgstr "%1$s 레이드 파티션을 %2$s(으)로 확장 중"

#~ msgid "Format encrypted raid partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
#~ msgstr "%3$s(으)로 %4$s 용 %1$s (%2$s) 암호화 레이드 파티션 포맷"

#~ msgid "Format raid partition %1$s (%2$s) for %4$s with %3$s"
#~ msgstr "%3$s (으)로 %4$s 용 %1$s (%2$s) 레이드 파티션 포맷"

#  label text %1 replaced by partition name e.g. /dev/hda1
#~ msgid "Format raid partition %1$s (%2$s) for swap"
#~ msgstr "스왑용 %1$s (%2$s) 레이드 파티션 포맷"

#~ msgid "Format raid partition %1$s (%2$s) with %3$s"
#~ msgstr "%3$s (으)로 %1$s (%2$s) 레이드 파티션 포맷"

#~ msgid "Formatting raid partition %1$s (%2$s) with %3$s"
#~ msgstr "%3$s (으)로 %1$s (%2$s) 레이드 파티션 포맷 중"

#~ msgid "Remove nfs volume %1$s"
#~ msgstr "%1$s NFS 볼륨 제거"

#~ msgid "Remove raid %1$s"
#~ msgstr "%1$s 레이드 제거"

#~ msgid "Removing nfs volume %1$s"
#~ msgstr "%1$s NFS 볼륨 제거 중"

#~ msgid "Removing raid %1$s"
#~ msgstr "%1$s 레이드 제거 중"

#~ msgid "Set type of raid partition %1$s to %2$X"
#~ msgstr "%1$s 레이드 파티션의 형식을 %2$X(으)로 설정"

#~ msgid "Setting type of raid partition %1$s to %2$X"
#~ msgstr "%1$s 레이드 파티션의 형식을 %2$X(으)로 설정 중"

#~ msgid "Shrink raid partition %1$s to %2$s"
#~ msgstr "%1$s 레이드 파티션을 %2$s(으)로 축소"

#~ msgid "Shrinking raid partition %1$s to %2$s"
#~ msgstr "%1$s 레이드 파티션을 %2$s(으)로 축소 중"

#  tree node string
#~ msgid "BIOS RAID"
#~ msgstr "BIOS RAID"

#~ msgid "Create encrypted partition %1$s (%2$s) with id=%3$X"
#~ msgstr "id=%3$X 의 암호화 파티션 %1$s (%2$s) 를 생성 "

#~ msgid "Create partition %1$s (%2$s) with id=%3$X"
#~ msgstr "id=%3$X인 %1$s(%2$s) 파티션을 생성"

#~| msgid "Partition"
#~ msgid "Partitioned RAID"
#~ msgstr "나눠진 RAID"

#~ msgid "Set disk label of disk %1$s to %2$s"
#~ msgstr "%1$s 디스크의 디스크 레이블을 %2$s (으)로 설정"

#~ msgid "Set disk label of multipath disk %1$s to %2$s"
#~ msgstr "%1$s 다중경로 디스크의 디스크 레이블을 %2$s (으)로 설정"

#~ msgid "Set disk label of raid %1$s to %2$s"
#~ msgstr "%1$s 레이드의 디스크 레이블을 %2$s(으)로 설정"

#~ msgid "Setting disk label of disk %1$s to %2$s"
#~ msgstr "%1$s 디스크의 디스크 레이블을 %2$s (으)로 설정 중"

#~ msgid "Setting disk label of multipath disk %1$s to %2$s"
#~ msgstr "%1$s 다중경로 디스크의 디스크 레이블을 %2$s (으)로 설정 중"

#~ msgid "Setting disk label of raid %1$s to %2$s"
#~ msgstr "%1$s 레이드의 디스크 레이블을 %2$s(으)로 설정 중"
